\startintroduction
\fancyhead[L]{}
Tích phân là phép tính quan trọng trong lĩnh vực giải tích. Được sử dụng thường xuyên
trong các ngành Vật lý và Toán học. Để giải bài toán tích phần, người ta thường sử dụng các công thức giải tích để giải quyết.
Nhưng đối với các tích phân đa chiều thì giải tích khó xử lý được.Vì thế phương pháp tích phân
Monte Carlo được áp dụng vào để ước tính giá trị của tích phân. Phương pháp tích phân Monte Carlo
là phương pháp sử dụng số ngẫu nhiên để tính toán kết quả gần đúng của tích phân. Phương pháp Monte Carlo bao gồm phương pháp 
cơ bản, phương pháp lấy mẫu có trọng tâm, phương pháp lấy mẫu phân tầng ... Độ chính xác của các phương pháp này đều dựa trên quan điểm thống kê. 
Nên các phương pháp này đều cho biết ước lượng sai số thống kê của phép tính. \par
Trong phạm vi đề tài này, tôi sử dụng thuật toán Vegas để xử lý các bài toán tích phân đa chiều.
Thuật toán Vegas sử dụng hai phương pháp lấy mẫu có trọng tâm và phương pháp phân tầng để giảm phương sai tăng độ chính xác cho phép tính.
.\par
Báo cáo đề tài gồm bốn chương chính như sau:\par
\clearpage 
\begin{itemize}
 \item \textbf{Chương \ref{ch:1}: Kiến thức cơ sở xác suất và thống kê.} Giới các kiến thức cơ sở về lý thuyết xác suất và thống kê.
 \item \textbf{Chương \ref{ch:2}: Tích phân Monte Carlo.} Trình bày kiến thức về tích phân Monte Carlo .
 \item \textbf{Chương \ref{ch:3}: Thuật toán Vegas.} Trình bày về thuật toán Vegas được áp dụng trong tích phân Monte Carlo .
 \item \textbf{Chương \ref{ch:4}: Kết luận và hướng phát triển.} Đưa ra kết luận về kết quả thu được của đề tài này
 và đánh giá hướng phát triển.
\end{itemize}
